台灣陸委會主委籲管浩鳴「少說兩句話」

台灣殺人案疑犯陳同佳昨天在港出獄，並表示願意到台灣自首，但港台兩地仍就處理手法存爭議。陸委會主委陳明通及內政部長徐國勇等人今日出席台灣立法院內政委員會，回應台灣殺人案。對於聖公會教省秘書長管浩鳴早前表示擔心陳同佳成為「政治籌碼」，陳明通表示若管浩鳴有心幫助陳同佳來台受審、為受害者伸張正義，「請少說兩句話」。

陳明通重申，台港雙方在陳同佳案均有管轄權，若港府要辦，台灣便透過司法互助將資料交予港府；若港府不辦，港府便應將資料交予台灣，但港府未有協助。他續指，陳同佳是跨境犯罪，必須透過跨境合作，認為是二個獨立國家的司法管轄權，不能當成國家內部事情處理。

他形容，兩岸關系猶如兩個人跳探戈，兩岸關係要好須雙方一起跳，期望北京要面對中華民國的存在，否則難以發展友好關係。

陳通明強調，台灣並非跨境執法，期望雙方政府能夠合作，又指全球沒有一個殺人犯，是可以在跨境間自由遊走，且沒有任何的戒護。至於陳同佳最終會否不到台灣投案，陳通明則表示「這個我們不進一步說明。」

笑撚死

垃圾港共 呢鋪我同台灣仔真大和解
有主權係唔同啲

>兩岸關係要好須雙方一起跳，期望北京要面對中華民國的存在，否則難以發展友好關係。

人地中共仲死撐話台灣係自己的國土 真係笑大人把口

直接屌柒佢就啱喇

續指，陳同佳是跨境犯罪，必須透過跨境合作，認為是二個獨立國家的司法管轄權，不能當成國家內部事情處理。

陳同佳是跨境犯罪，必須透過跨境合作，認為是二個獨立國家的司法管轄權，不能當成國家內部事情處理。

係政府既通則及釋義條例入面 中國係包含台灣。。。

奶共狗

所以幾個月前台灣就講左，你通過送中條例台灣都唔會收

管浩鳴本身就係共匪政協委員

其實關管咩事
扮晒代言人

宜家班政協個個各自行動
想立功
點知越幫越忙

明冇心送,要送點會大大聲講,佢由殺人犯變左英雄咁

說三道四